［巴膠格鬥會］ 涉馬場施奪命鉸剪腳欺凌 24歲巴膠被捕

【欺凌巴士迷】14歲童馬場巴士站遭騎住打 雙膝跪地 警拘24歲男

警方在6月4日接獲舉報，指一名14歲男童，於6月3日下午，在沙田馬場一巴士內站被人襲擊。該名14歲男童當時頭部受傷，被送往明愛醫院治理。案件列作「襲擊致造成實際身體傷害」，由沙田警區刑事調查隊跟進。警方經調查後，昨日(12日)在機場警區拘捕一名24歲姓羅男子，涉嫌與案有關。被捕男子已獲准保釋候查，須於7月上旬向警方報到。

據了解，涉事兩人均為巴士迷，當日曾有兩人打架相片於網上流傳。一名紅衣男童雙腳跪地，另一名白衣男子騎在其背部，並以雙手分別按着其頸背及臉部。男童一度用手墊着額頭，臉部朝地。

沙田馬場巴士站是巴士迷的「是非之地」，去年九月，一名巴士迷在同一地方，向拍攝巴士的青年作出挑釁，引發同場逾30多人爆發大罵戰，引起警方介入，成為巴士迷界的一時熱話。

24歲

24歲都咁撚on9

班巴膠個撚個都古靈精怪

巴膠真係好撚ON9，咪影衰港男啦

呢個站對巴膠黎講有咩特別

狗巴至今無回應

打個自閉既細路仔，正一廢柴

只係跑馬日開，啲車同路綫會有多人啲「特見」

宗教嘅聖地？好似麥加同耶路撒冷咁

24歲好撚威

呢招要點破？

係咪搶唔到條死氣喉

屌唔到死氣喉就攬炒屌地

巴膠=弱智
建議醫學界將巴膠列為一種精神病名詞

係機場捉到
係咪代表佢出境比人捉到
啫係去旅行比人捉

送去明愛會唔會加重傷勢？

Agger

會唔會兩個都係A仔

見到呢兩條友...其實自己都唔係咁差姐

沙田受傷送明愛？

24歲，真係宇宙級最弱智，拎去槍斃啦

試下伸出兩隻手指，四十五度角向上插

插中個鼻呀

我對佢地嗜好冇意見
但係點解對比 鐵膠 飛膠 船膠 電車膠 貨車膠...巴膠真係特別多戇鳩？

鐵膠都係戇鳩鳩

碎碎碎 你又好得去邊

個條波台on9仔黎

就咁挖啦，挖呀！挖曬入面D空氣出嚟

爭唔到靚位屌死氣喉，咪屌車門囉，唔駛打交嘅

巴膠 = on9

嗰度有成堆嗰啲一個禮拜得一班嘅馬場特別線，佢地覺得特別
或者巴士公司有時求其出車，就出現咗啲巴膠認為平時見唔到嘅combination，所以就衝晒去嗰邊屌死氣喉

雖然有啲難理解，不過你就當有人攞架波子嚟揸的士咁上下啦。

想組團去影巴膠

巴膠

全部都劇毒+弱智樣
究竟係弱智先鍾意巴士定係鍾意巴士會弱智

無個正常

真係好難理解

狗巴：企撚開d喇屌你老味 巴膠阻撚住曬

破唔到喇 個體重差咁遠

雞生蛋定蛋生雞

巴膠十個有十個都阿士保加/弱智/自閉

巴膠真係公害黎

佢自稱狗巴Part time 員工黎 wor
狗巴唔出來講幾句

去年九月，一名巴士迷在同一地方，向拍攝巴士的青年作出挑釁，引發同場逾30多人爆發大罵戰，引起警方介入，成為巴士迷界的一時熱話

14歲仔為自閉童 屢遭無業男欺凌 兩個月前被掌摑

最後更新日期：2018-06-13 21:20
一名14歲的巴士迷於沙田馬場影巴士時，遭另一名24歲的男子襲擊，頭部受傷，有自稱男童家姐的網民於論壇發帖，披露原來男童患有自閉症，不善表達，卻對巴士情有獨鍾，家人放心男童獨自出外搭巴士及影巴士，豈料遭他人欺凌，家人心痛不已，擔心自閉症兒童在外受欺凌又不懂表達，呼籲他日有類似事件發生時，目擊者能伸出援手。據了解，遇襲男童有特殊學習需要，但他熱愛巴士，卻常遭巴士迷欺凌。

自閉症人士福利促進會主席羅國華指，自閉症人士一般不懂與人溝通，易產生磨擦，在外遭欺凌亦未必能向家人表達，羅國華建議父母應多留意子女有無異樣。

日前，一名14歲的巴士迷於沙田馬場影巴士時，遭另一名24歲的男子襲擊，從網民所拍的片段見到，身穿紅衣的男童一度雙腳跪地，被一名白衣男子騎在其背部，並以雙手分別按着其頸背及臉部。男童用手墊着額頭，臉部朝地。

周一(11日)，一名自稱被打男童的家姐於論壇發帖文，指弟弟有自閉症，不善於表達，但唯獨對巴士情有獨鍾，弟弟最開心的是坐巴士及影巴士，她又指，由於弟弟對巴士車站及路綫都很有研究，因此媽媽放心讓弟弟獨自坐巴士。但家人卻萬萬想不到弟弟會受到其他巴士迷的欺凌，家人對男童被打心痛不已。

男童長期被網絡欺凌

男童姐姐於文中提及，過去兩年男童一直被其他巴士迷網絡欺凌，被人偷拍並將相片上社交網站笑他、又被粗口問候，甚至多次被人打，男童回家後叫痛，卻不敢向媽媽提及被人打。今次，男童再被打，額頭有明顯傷勢，始被學校老師及社工揭發事件，男童才把過程娓娓道來，包括多次被打、「撼佢個頭落地」、「騎住骨瘦如柴嘅弟弟」，家姐斥對方「簡直無人性！」。家人報警，警方昨日(12日) 於機場警區拘捕一名24歲姓羅男子，涉嫌與案有關，被捕男子已獲准保釋候查。

男童家姐將患有自閉症弟弟被欺凌的事宜放上網，瞬即引來不少網民的討論，事主家姐提到「媽咪見到啲相時，諗到自己十月懷胎，辛辛苦苦湊大嘅仔俾人咁打法，直情喊到崩潰」，不少網民亦指感到心痛。事發時沒有人報警，男童家姐呼籲，他日有同類事件發生，希望目擊者能幫忙報警，「因為有時小朋友，尤其是有特殊需要的兒童唔好彩遇到呢類事情，真係唔識處理的，呢啲時候係好需要大人伸出援手。」

被捕巴士迷無業 多次欺凌男童

據了解，警方在網上看到有關相片後，同時有主動作出跟進，經調查後，發現遇襲14歲男童有特殊學習需要，施襲的男子，為一名24歲無業的巴士迷，他早有欺凌對方的前科，有巴士迷曾將一些男童被他欺凌的照片，放上巴士迷的群組。

自閉症患者一般在社交溝通、語言及行為三方面出現不同程度的障礙，他們對於自己的興趣較專注，沉迷於某一行為或興趣，例如專注於電話號碼、巴士路線等。

自閉症人士福利促進會：患者多鍾情巴士、地鐵

自閉症人士福利促進會主席羅國華指，自閉症患者對數字特別敏感，記性特別好，有不少自閉症患者對巴士、地鐵或火車情有獨鍾，他們可以記下所有巴士路線及站名。羅國華解釋，由於自閉症患者的社交能力有限不懂與人溝通，而他們又可能執著於某件事，例如事件中的男童可能執著於要把巴士影好，不懂溝通，導致與他人有磨擦。羅國華認為這是一種欺凌事件，被打的自閉症兒童因表達能力有限，回到家中未必有能力向家人表達被人打，羅國華建議父母應多留意子女，「睇緊啲，觀察下有冇異樣」。

24歲無業巴膠

早幾年唔知地鐵邊條線通車
有個鐵膠上頭班車開香檳定唔知咩